Prottokoll sel 12 Januaril 1870.
Koos ollid kohto Peawannem: Hans Ehrenwerth
Kõrwamehhed:
Jaan Raudmets 
Jaan Epmann
Kirjutaja H. Saarmo
№ 5.
Kohto ette astus Tedre karjamõisa rendnik Peter Jermakow ja kaebas et temma aida ukse luk on öse kerwega lahti murtud ja sealt seest on 12 leisikat ropsitud linno, 12 naela willo, kaks parkitud ellaja nahka ja 3 Tsetwerikud tango ärra warrastud ja et need ärra warrastud asjad on nellikümmend ja kolm rubla ja kolmkümmend koppik wäärt olnud.Linnad 12 leisikast ja igga leisika hind 2 rub. se on kokko			24 rubla		willad 12 naela ja igga naela hind on 50 kop.			6 rubla		kaks parkitud ellaja nahka maksawad kokko			10 rubla		kolm Tsetwerikud tango maksawad üllepea			3 rubla 30 kop.		Summa			43 rub. 30 kop.		
Ja temma on 30 naela linno Jaan Sogaela ja temma tütre Ewa ellomaiast otsimisse läbbi ülles leidnud ja et Tallitaja Hans Pawelz on ka aitanud sedda wargust üllesse otsida ja on ka seda aidaukse lukko lõhkumist järrele watanud.
Jaan Sogael ja temma tüttar Ewa astusid ette ja ütlesid: et nemmad ei olle mitte Peter Jermakowi aida ukse lukku lahtimurnud egga olle ka neid linno, mis nende käest on üllesleitud, mitte isse Peetri aidast warrastanud, waid nemmad on selle ärra warrastatud linna wirna omma heina künest leidnud ja nemmad on siis seält wirna seest need 30 naela linno wõtnud; agga keik teised linnad on nendest senna heina küne jänud, ja teine päew pärrast sedda on se järrele jäend linnawirn seält heina künest ärra widud, ja nemmad ei tea mitte, kes need linnad senna heina küne on tonud, ehk kes naad sealt ärra winud; agga neid willo, tango ja parkitud nahko ei olle nende silmad mitte näinud, kus kohta need on widud.
Tallitaja Hans Pawelz astus ette ja ütles et temma on seda aida ukse lõhkumist järrele watanud ja on leidnud, et se on kirwega lahti murtud ja et temma on ka aitanud sedda warkust ülles otsida ja on need 30 naela linno Jaan Sogaela ja temma tütre aidast ülles leidnud.
Agga sepärrast. et Jaan Sogael ja temma tüttar Ewa sedda wargust mitte keik kätte ei anna, egga juhhata, kus need linnad on widud, sai mõistetud, et se jäeb Hakendrehi kohto üllekulamisse alla.
Hans Ehrenwerth XXX
Jaan Raudmets  XXX
Jaan Epmann  XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
